「要消滅一個民族，首先瓦解它的文化」係咪希特拉講?

呢句嘢雖然成日見，但係我一直都搵唔到係希特拉講嘅證據
搵唔到英譯之餘，甚至連德文原文都搵唔到
有句嘢有冇可能唔係希特拉講
甚至可能係老作？

是習大大講的

應該係老作
"Adolf Hitler supposedly said, “The first step to eliminate a nation is to disintegrate its language, which embodied its culture that started from schools” (this quote was used extensively one time by the Hong Kong Resistance since 2012 but nothing is evident that Hitler actually said this)"

咁句嘢到底邊度彈出嚟呢
我搵到第二個講法係俾斯麥講嘅
但係都好重content farm味

呢件事好反智
D時事評論員成日引用
又唔考據下堅定流

係真嘅：

到底邊個講完之後入希仔數

呢句嘢同戈培爾句嘢都係老作
仲有希特拉對東亞人/中國人有好高評價呢樣都係疑似老作
全部冇德文source
作啲邪惡quote塞入人把口屈人講真係好撚戇鳩

「謊言重複一千遍就是真理」?
睇返wikiquote懷疑係啲人根據戈培爾效應而引申
不過希仔嗰句英文版連wikiquote都冇出現到
都幾肯定係中文圈子老作

呢兩句共通點都係假中帶真
的確幾符合佢哋嘅理念
所以先多人信
不過最戇鳩都係喺篇文度引用句嘢去論證自己嘅觀點
呢啲名家名句根本冇說服力
仲要係老作嘅

睇一次笑一次

好多時候人之所以分辨唔到嗰佢係大話定係真話，都係因為嗰段嘢講到似層層咁